【科普】什麼是「北戴河會議」？

「北戴河會議」其實係老毛留落黎既制度。中間經歷過好多變遷，甚至廢除。歷史唔講太多，有興趣既可以睇睇維基百科，或下面依篇文。今次只講習近平上任之後。

依家既「北戴河會議」，可以視為中共每年既「真．高層大會」，比咩人大會議，n中全會，更加重要。因為係每年所有高層聚埋一齊，互相討論（或互屌）重要議題既日子。

中共／共產黨其中一個最大特徵，就係公開講果套，永遠都唔係真既果一套，而背地裡有非常多權力鬥爭。要分贓，都要有個日子地點，依個就係「北戴河會議」。

「北戴河會議」既細節非常保密，甚至時至今日，每年傳媒都只能靠「曝光率」去估到底個會開左未，例如李克強8月1日之後無公關露面，8月15又出現番，咁姐係北戴河會議已經開完。

的確，細節係保密，但中共高層會有意無意放風，去做成輿論，不論係善意，定係惡意。特別係人事任命同重大議題。例如，2016年就放過風，話刁大係北戴河無決定繼任人＝無限連任

相關新聞

舊年，亦都放過風，話中共對於貿易戰有兩派，一係燒錢打，一係唔打直接俾錢了事。

－－－－－－－

延伸閱讀：

北戴河位在河北省東部的渤海海濱，距山海關不遠，清朝末年就是外國人的避暑勝地，因此建有許多濱海別墅。目前，除一部份供工人年度療養外，其餘都被闢為高幹的避暑專區。如今雖也開放觀光，但高幹們的專區仍在。

1953年到1965年的夏季，中國共產黨高級領導人都會從北京移往北戴河辦公，高層領導人甚至能一人一棟闔家住進別墅裡，享受「一邊渡假、一邊工作」的特權。也因此，領導人在北戴河辦公期間舉行的各類會議，便被統稱為「北戴河會議」，與會成員則依會議名目及性質而異。

近年北戴河會議重要性 被指下降

1966年7月「文化大革命」爆發，中共中央的北戴河夏季辦公被取消。直到1984年，在中國政治氣氛趨緩、第二代領導人鄧小平權力穩固後，北戴河夏季辦公才告恢復。在當地召開的會議，再度以「北戴河會議」成為中共夏季權力運作的統稱。

但到2003年夏季，在沙士（SARS）疫情爆發，以及新任總書記胡錦濤故示親民的考量下，中共中央又取消了北戴河夏季辦公，還下令「不得擅自去北戴河等避暑勝地」，未再恢復。

儘管中共中央不再逢夏季就移往北戴河辦公，但每逢盛夏，中共現任及卸任高幹仍不脫往例，先後前往北戴河避暑，並舉行形式、名目、範圍不一的正式會議或非正式碰頭會，至今不變，但不再公開。每年這樣的聚會，仍然被外界習慣性地統稱為「北戴河會議」。

歷史上，有幾次「北戴河會議」的確作出過重大決策。除了1958年會議後的「大躍進」外，1962年的會議則讓階級鬥爭風再度升溫，進而為4年後的文革埋下伏筆。

改革開放後至今的「北戴河會議」，中共作出的決策已不再像毛澤東時代那般具強烈政治色彩，像是1983年的會議便決定嚴厲打擊社會犯罪，之後的會議則以人事、政策醞釀及職權分工居多，或是邀請專家藉休假之名接受諮詢，作為政策參考。

也因如此，近年來中共「北戴河會議」的重要性，被部份人士認為已逐漸下降。中共總書記習近平上台後，北戴河會議被證實曾討論的議題，僅包括他與中國國務院總理李克強的分工、京津冀協同發展，以及2017年中共19大前醞釀的人事布局及政策制訂等。2015年，甚至還出現官媒宣稱「北戴河無會」的罕見情況。

由此可見，北戴河會議既決定，係中共未來一年既治國方針，而且真確率非常高，唔可以輕視。

據媒體報導，今年既北戴河已經結束。「香港問題」已經討論完，就係統一決定係「顏色革命」。

坦白講，依個絕對絕對絕對，唔係好消息。

－－－－－－
定性香港顏色革命

【明報專訊】因修例問題而引發的香港暴力事件愈演愈烈，據京城消息人士透露，在北戴河會議上，中共高層曾討論香港局勢，研判這是一次由多國和地區情報機構主導的顏色革命，以港府特區的能力或很難應對，需國家力量支持。消息稱，中共高層仍希望港府能憑藉自身能力，在有限時間、法律框架下平息內亂，但若港府力有不逮，中央亦可提供一切法律框架下的「援助」。

關於北戴河會議對香港既消息暫時好單薄，最明確只有兩樣野

一、習近平：無需動用軍隊，用嚴刑峻法儘快平亂，寸土不讓。
二、香港抗爭＝顏色革命

未來有無其他資訊暫時未知。不過單靠依兩樣野，其實已經表示，習近平絕對唔會係政治層面讓步，特別係真普選。甚至乎等緊香港人既抗爭愈燒愈烈，去到有流血暴力事件發生，令到中央可以出兵，可以明正言順鎮壓，中共兵力龐大，唔出軍隊大把野可以出，例如武警。

依個唔係危言聳稱，大家唔好掉以輕心。要記得當年六四，都係李鵬「示威群眾為恐怖分子和反革命分子」指示，令軍隊既血腥清場合理化。

如果就現時北戴河既消息去推論，中共可能暗示左幾樣野

一、之後清場會更暴力，甚至可能會開殺戒
二、等緊出兵，極可能搵鬼去煽動
三、唔可能有真普選
四、香港已視香港&香港人既民主抗爭為敵人，會動搖佢地既治國根基

配合黎講既十一國慶、建黨七十周年大壽，中共一定會再有動作，以希望係十一之前「平亂」，成功既話，就會用更嚴密高壓既監控去控制香港。

好坦白，我覺得香港人的確可以係武警入城時返屋企訓覺，但講到尾係兵力上好難長期同中央抗衝。

能夠對抗中共既，其實就只有同中共有對等國力既老美。老美可能都收到風，話中共對香港會強硬，所以依幾日連侵都係咁放風，希望中共能夠和平解決，而唔係「非人道手段」。

總結，形勢會愈來愈險峻，前線手足，千祈唔好有送死既決心，要留有用之驅作長期抗爭，爭取國際社會既支持。另外，亦都要明白，香港已經無得退，甚至係你想退，中共都唔會俾你退。因為大家都已經洗濕左個頭，今次一退，中共只會進逼，香港只會萬劫不復，變成另一個新彊。

唔可以博命，但亦唔可以退，咁點？就係鬥長命，有幾耐玩幾耐。中共外強中乾，只係得番習近平既所謂親信同軍力，係度維持統治。

今次出黎既，好多都係10幾20歲左右既年青人，你地一定要留番條命，我相信正義必勝。活下去，總會見到光明。

－－－－－－－

港媒傳習近平在北戴河針對香港局勢下達指示，排除動用軍隊，下令以嚴刑峻法對付香港泛民示威人士。上述傳聞若為真，則顯示習近平不向香港示威者讓步的強硬姿態。同時，法新社報道，中國官媒開始競相對香港示威者發出威脅，仇恨溢於言表。

蘋果日報8月12日報道，香港時政評論家林和立引述內地消息稱，“習總對處理香港亂局的最新指示是：無需動用軍隊，用嚴刑峻法儘快平亂，寸土不讓。”

一般分析認為，習近平不太可能在10.1北京舉行中共建政70周年之前對香港用兵，儘管許多人將香港目前局勢與30年前6.4之前的北京局勢相提並論。

據法新社報道，被中共嚴密控制的內地媒體周二競相對香港抗議者發出各種威脅，主張以強硬的手段對付他們，呼籲採取措施恢復香港秩序。

雖然香港騷亂迄今未造成死亡，但北京一名高官卻宣稱在抗議者當中發現了“恐怖主義跡象”。

中新社則譴責“激進暴力分子”把香港推入“深淵”，警告稱，不能向抗議者做出任何讓步。

中國央視周一晚表示，香港示威者的極端暴力行為類似於謀殺。一名央視女主持人在社交網絡視頻中宣稱，當我們打擊恐怖主義時，不能手軟”。

中國官媒還播放了一段視頻顯示運載士兵的裝甲軍車正在開向深圳。而轉播其中一部分視頻的民族主義日報“環球時報”的總編胡錫進則看到北京準備軍事干預香港的跡象。他表示如果香港暴力分子（......）不明白軍警向深圳集結的含義，那他們的行為將是自我毀滅。”胡還在社交網警告稱，國家在前英國殖民地粉碎一小撮暴徒易如反掌。中國在香港有數千駐軍。除非當地政府提出要求，否則他們不應參與維持秩序。

8月初之後，習近平等中共一干高官從中國媒體頭版領導人活動的空間淡出，加之北戴河周邊之前已經提高保安戒備級別，顯示每年一次的中共北戴河會議正在召開。

今年習近平面臨香港1997年回歸以來的最嚴重政治危機。六月初爆發的大規模“反送中”運動持續至今未平，被認為是港人對回歸22年來自由與司法獨立不斷遭蠶食的絕地反抗。

1／19

2／10

準備持久戰

同中共鬥長命唔易
只可以話做得幾多得幾多，希望我地呢代人搞得掂，唔洗下一代嘅再要企出黎
-
It’s now or never
We are at the point of no return
各位手足聽日見

3／10

到今時今日仲信顏色革命 外國勢力
炒撚哂d情報部門比我做好過啦

唔係上面唔知情 而係用字上妖魔化 依個係共狗傳統
好似老鄧點會唔知六四學生係爭取民主？至少唔係咩「反革命份子」
高層無限上綱 只係方便第日黨媒將所有仆街野血腥清場合理化

4／10

你用中共個思考模式去諗
佢地永遠最鍾意上綱上線
因為中共內部都有好多權力鬥爭
讓步, 甚至會令其他勢力用嚟討伐返佢自己
所以佢地為左要維持自己既統治同政治力量
冇野係做唔出, 香港呢個時候, 要繼續用智慧去作多方面多元化既抗爭!!

我反而覺得係欺上暪下 你暪我暪 根本冇人可以全面掌握到事實既全部
如果唔係雜總點會傻撚到去挑美國機
就係因為下面班撚屌報流料 而d師爺又用流料分析佢地知 佢咪真係傻撚到以為自己可以做世界一哥lo
宜家

因為中共為左權力, 血腥鎮壓係絕對做我出
極權從來都係視人命如糞土, 佢地係靠踩住人民既屍體去維持統治!!

5／10

好文共賞

6／１０

唔好意思，借一借位～

一日有聯繫匯率
一日keep美金相等於keep港紙
換美金再換返港元會蝕少少匯差
但當聯繫匯率維持唔到
你估係港元唔得定美金唔得呀?？

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

唔好意思，借一借位～

中國散戶已經唔比隨便攞美金
各手足要襯香港可以自由兌換既時間行動
6個月前既你有無諗到香港今日係咁?

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

818

７／１０

值得push
個人愚見，一定要盡力抗爭（當然同時留有用之軀作長期抗命），唔可以畀下一代責怪上一代冇盡過力

借口 方便第時出師有名